<metadesc>Присоединение Крыма к России. Рескрипты, письма, реляции и донесения. Том I. 1775—1777 гг. / Н. Дубровин, 1885. Ордер князя Прозоровского — полковнику Репнинскому. 20 мая 1770 г. Читать бесплатно, без регистрации, без рекламы.</metadesc>
{{Присоед-Крыма
|ТОМ=1
|КАЧЕСТВО=3
}}
__NOTOC__
<div class="text">
==№ 40. Ордеръ князя Прозоровскаго — полковнику Репнинскому.==

{{p|67}}

{{Right2|<small>20-го мая 1770 г.</small>}}

Въ разсужденіи теперешняго моего и вамъ извѣстнаго уже начальства въ краю здѣшнемъ, будучи отъ г. генералъ-поручика и кавалера Текеллія увѣдомленъ о томъ вашемъ ему донесеніи, что о вышедшихъ изъ Крыма съ Бекиръ-эфендіемъ татарахъ учинено, нахожу по поводу сего вамъ предписать, что на требованіе симъ эфендіемъ пропуска чрезъ наши границы въ Бендеры сдѣлайте ему отвѣтъ, согласно трактатному положенію, что въ ономъ о семъ пропускѣ вовсе не упоминается, и о чемъ уже вы до сего въ слѣдствіе таковыхъ же требуемыхъ пропусковъ въ Бессарабію, имѣете достаточныя и съ упоминаніемъ высочайшаго повелѣнія предписанія, а потому и совѣтывать ему отъ меня, чтобы онъ по прежнему возвратился въ Крымъ. Относительно же до сообщенныхъ вамъ симъ Бекиръ-эфендіемъ извѣстій о крымцахъ, то возблагодаря ему отъ меня за то, извольте за конфиденцію и то сказать, что по несообразности ихъ, особливо въ посредствѣ яко бы чрезвычайнаго нашего посла, не заслуживаютъ они еще уваженія и мы спокойно взирая на сіе признаваемъ то больше за суетное крымцовъ о себѣ мечтаніе; паче же какъ ему самому извѣстно, что о войскѣ ихъ татарскомъ я уже довольно знаю какого только оно вниманія достойно, и что татары будучи сами теперь въ страхѣ, разсѣваютъ лишь по напрасну таковые о своемъ пріуготовленіи слухи, мечтая тѣмъ испугать. Но напротивъ, чтобы они таковаго къ гибели своей {{p|68}} не вздумали предпринять, отпоръ у насъ для нихъ во всякое время готовымъ предстоитъ. А притомъ возвратясь, можетъ сказать тому, кто ему поручилъ внушить намъ оное, что онъ коммиссію свою исполнилъ, только сіе одинъ на одинъ ему перескажите; а онъ мнѣ весьма знакомъ и что онъ сущій мошенникъ и все что онъ ни приносилъ къ г. Веселицкому было несправедливо и основано на выдумкахъ научающихъ его крымцовъ.
</div>
{{^}}
{{Sub-nav| {{Prv}} | {{Nxt}} }}
